\Introduction
В связи с увеличением количества пользователей интернета, по данным последнего пресс-релиза Международного союза электросвязи (МСЭ) от 22.07.2016, количество пользователей интернета в мире составляет 3,5 миллиарда человек, ежедневно в сети проводят по 6 часов. Также появляются новые средства для обмена информацией, количество свободно доступных персональных данных (включая текстовые сообщения) постоянно растёт. Учитывая склонность пользователей интернета к анонимности, актуальны методы частичной идентификации пользователей по их поведению в сети Интернет для определения демографических атрибутов. Применение метода органами правопорядка позволит производить частичную де-анонимизацию преступников путём анализа их поведения. В частности, особую важность представляет идентификация злоумышленников по их поведению в сети Интернет в сфере криминологии.

Демографические атрибуты можно условно разделить на категориальные (пол, национальность, раса, семейное положение, уровень образования, профессия, трудоустроенность, религиозные и политические взгляды) и численные (возраст, уровень доходов). Условность разделения связана с тем, что значения численного атрибута можно отобразить в набор категорий и в дальнейшем рассматривать этот атрибут как категориальный. В частности, значения возраста можно разделить на несколько возрастных категорий, что часто применяется на практике.

В дипломном проекте рассматривает метод автоматического определения демографических атрибутов(пола и возраста) пользователей по заголовкам сайтов, на которых побывал пользователь. Метод основан на алгоритме машинного обучения, его отличительными особенностями являются полностью автоматическое построение исходного набора данных для обучения и тестирования. Экспериментальные исследования показали высокое качество результатов определения пола: в 81$\%$ случаев алгоритм определяет правильно и возраста в 68$\%$. 

Целью дипломного проектирования является разработка алгоритмического и программного обеспечения определения пола и возраста пользователей по их поведению в сети Интернет для использования в задачах обеспечения информационной безопасности.

Для достижения поставленной цели в работе были поставлены и решены следующие задачи:
\begin{itemize}
    \item обзор существующих решений;
    \item анализ пользовательских поведения пользователя в Интернете и построение алгоритма определения пола и возраста пользователя;
    \item разработка методики тестирования алгоритма определения пола и возраста. Определение метрик оценивания качества алгоритмов;
    \item реализация алгоритма и программного обеспечения определения пола и возраста;
    \item тестирование алгоритма и программного обеспечения определения пола и возраста.
    \item проведение технико-экономического анализа проектной разработки, оценки структуры и показателей затрат дипломного проекта, исследования рынка.
\end{itemize}